【專訪】美高中音樂教師Mark Aubel 領交響樂團為港人奏一曲《榮光》 以音樂傳達支持溫暖

《願榮光歸香港》是香港反送中運動最標誌性的歌曲，但自《國安法》實施後宛如禁歌，被指控歌詞煽動國家分裂、推翻政權等罪名，網民甚至要將歌詞改為數字，以「5201314」代替「我願榮光歸香港」，正當港人無法在街頭高歌，千里之外的美國一所高中的交響樂團，就合奏《榮光》並將片段上傳 YouTube，吸引逾十萬人觀看。

帶領學生奏《榮光》的音樂老師 Mark Aubel 表示，令他最感動的，是學生看到 YouTube 上的留言指，香港人現時不能播放或唱《榮光》後，紛紛表示「就讓我們為他們演奏(We will play it for them, Mr Aubel)」；Mark 表示，他們生活在民主國家，很重視香港人爭取的權利，「對我和我的學生而言，最美妙的是我們透過音樂與香港人建立了聯繫（The wonderful aspect for my students and me is that we have connected with the people of Hong Kong through music）」他們都沒有想過是次演奏會備受關注，但卻成功透過此曲，讓香港人感受到來自遠方的支持和溫暖。

都幾諷刺
明明香港人幾十年嚟都係做緊幫人支援嘅角色
一年間就變成畀人幫返轉頭

多謝你地

rock n roll never die

//We will play it for them, Mr Aubel//

伐幾好嘛？

612就黎冇錢啦

Push